美期刊讚台科技防疫快速

美期刊讚台科技防疫快速

台灣防疫成績頻頻獲國際社會高度肯定，繼《經濟學人》稱台是全球防疫冠軍後，美國權威期刊《外交事務》（Foreign Affairs，圖）亦指，台灣雖然活在中共超級強權陰影下，卻是個「小巧且科技先進的民主國家」，其成功在於科技、行動主義與公民參與的融合，其公民科技文化是最強免疫系統。台行政院長蘇貞昌昨表示，這些都是國人齊心合力成果。

相關新聞：武漢肺炎疫情最新發展

「不像大陸高度機密」

文章引述史丹福大學醫學院政策成果暨預防中心主任王智弘刊登在美國醫學會期刊（JAMA）的文章指，疫情爆發後台迅速推出124種措施，很多是透過黑客松（hackathon）平台使用開放政府大數據進行技術開發，最成功案例便是口罩地圖和檢疫者追蹤平台。

文章指台灣以科技為基礎的公民文化價值顯著，由下而上的訊息共享、公私夥伴關係、透過建立快速有效網上公共服務的黑客主義加上集體行動，讓台灣面對疫情時能成功協調、凝聚共識與透明度，使台灣不致像歐美一樣物資與檢測分配不當，或像大陸疫情處理高度機密。文章又指廣泛數碼參與與社區驅動的開發精神，讓台灣面對疫情時反應快速。

《外交事務》期刊

台灣呢鋪贏盡光榮